一人一單見工遇過嘅仆街事....

我先
每次見完HR 等見呀ger 都要等好耐
有一次仲過L份，由11點等到1點lunch time....HR問我等唔等，等就lunch 後2點再黎過
因為特登請假in 無奈都唯有等
2點再等，等到5點尊貴嘅呀ger終於出現
見左我15分鐘叫我返歸

事後有offer都唔要

等咁耐一早走啦

等佢都on9

特登請左假又費事晒
冇諗過等咁耐

4點我忍唔住打返比HR話想走，佢話好快就會到..
結果都再等左一個鐘

十幾年前去見工 (剛大學畢業),
見完HR(對資料), 等半個鐘
之後等二個HR 帶我去等二間房坐底等見manager,
等左九個字,
HR, 同兩個見我嘅人坐底,
叫我介紹自己,

咁我照舊介紹邊度畢業啦有乜優乜乜柒柒啦
跟住其中一個人打斷我冇寫邊度大學畢業,

我好奇怪, 我份CV 兩個學歷無可能冇
佢話我乜鳩中七畢業之後做左一年嘢.

我比我張CV 佢睇原來三條友
嗱撚錯我張CV,
咁算啦, HR 去拎番啱我張CV

咁繼續啦
in 完佢地話大腦細想見
咁我又等
我好撚記得由下午1:30 等去 2:45
坐響間房度 唔知點好
最後忍唔住打內線比叫我見工個HR
講低乜事,
隔左一隔, 等二次in 我個HR 話唔記得左我,

Submit 左 sorry,
仲話大腦細開緊會 叫我等多陣或者再約,
我都好有禮貌咁話了解完貴公司覺得自己唔啱做,
放過我比我走好冇
個HR 有say sorry 話可以再約,
我嗰刻好堅定咁講, 真係怕左你地
約我 11:30 見工, 我落到樓下 下午3:15
飯都冇食去見等二份
我仲記得嗰日落雨, 一路行先搭車一路諗
自己有乜做錯呢啲岸鳩嘢
又諗商業世界啲人係咪全部都係特撚登玩鳩你
PS* 係人生見第一份工, (屌間公司班仆街)

巴打好慘

唔記得左

我都試過等好撚耐 又唔敢㩒手機 喺度鳩坐2粒鐘

份工based 香港，最後一round去新加坡見apac CEO，包一晚酒店但機票自費，我都覺得都還可以, 因為可以順道探個朋友

去到check in, 點知要同CEO 個男助理一間房

11點等到5點你都得

世界級奴工

啱啱出黎做野頭幾年成隻蕃薯咁，on99坐喺度等，仲要係冇智能手機嘅年代....真係呆等
諗返都覺得白痴

見間細公司
老闆一腳踢
一開口就話睇我CV見我好OUTGOING
我心諗
屌你咁寸既
明明無寫課外活動
淨係寫做過D咩INTERN

講完一輪
個老闆UP錯我名
我望下佢個電腦
原來佢開住第2條友既CV見我

慳撚到

有一次,

見工前google下公司名, 發現業務重組過已經覺得奇怪

見工時2個managers in我, 1個就問general文件野, 另1個就問tech野(我個post唔使做tech野)。

文件野答到足(因為成日做), tech野經驗不足只答到皮毛。

佢地就將重點放係tech野繼續追問, 問到我口啞啞就開offer:

"咁啦, 你搵開果個數就俾唔到你嫁喇, 13k啦(市價20-22k連allowance)

佢地兩個全程陰陰濕濕又奸笑咁望住我, 好尷尬, 好緊張

"你出黎做野無耐, 就唔駛諗住會跟住個manager學野喇(唔跟manager咁跟邊個

"你每個職位都做下先啦, job rotation會令你對公司熟悉好多

聽到哩到已經知道中曬伏, 又要人工低又要一個人做幾個人野。

我暗示想走, 拎電話出黎睇時間。

佢地又繼續問我想主力做文件/Tech野, 我再暗示想走 扮傻反問: 平時可否準時收工, 因為夜晚

要讀書。

佢地繼續講廢話: 安排時間依啲你咁大個女都識啦, 唔駛我教你掛。

果刻真係好慌 佢地好似玩得好開心, 全程keep住淫笑

終於俾佢地玩左45分鐘後肯放我走

樓上好多都boss級

屌你老母
早幾日去間垃圾公司面試 (開埋佢名都唔怕 出晒名垃圾BV)
約左兩點 咁我就早少少去啦 (大西北入市區預早左 一點半已經到 我一點九上office)

去到之後已經有其他人係到等緊 個HR A就問我隔離個女仔係咪見!$$%^#$^工呀?
個女仔點頭應左係呀 我其實就唔係好聽得清個HR講乜春 但佢就叫埋我一齊入去填form
咁我諗住都係要填form架啦 咁到時再話佢知

好啦咁填完之後話返比佢知 個HR就開始西面 不過都算 都係小事姐

如是者 轉左幾間房 填左一兩份form 又要答份卷之後 好似大粒少少既HR B叫我去interview
果時都已經係三點幾

好喇終於有人黎傾下計 叫我自我介紹下啦 講講講 吹一輪水
之後到左expected salary果part 我填就填15K 市關我有個同學係第二間in都開到14K 我一於嗌高D 比佢壓下都唔怕
仆你個街佢話只可以出到12K 但加埋年尾雙糧同其他allowance都差不多
屌你老母咩傻閪 你份仆街工日日OT 人地份工唔洗OT準時放工 人工都高你起碼2K 人地無雙糧咩而家?

好啦講完一輪 我以為IN完可以閃人啦
HR B問我 你仲有無咩要問呀?無既話我就叫supervisor入黎啦 佢想見下你
其實果時我有D肚痛 不過因為見工有D緊張所以唔太覺 但一放鬆就有D急
咁我就話好啊 諗住見完條友就走得啦
仆你個臭街戲玉黎啦 我等左半粒鐘 都未有人見 果時已經4點
距離我落左車之後已經2個半鐘 唔單止急屎 尿都有D急
我又唔知佢幾時黎 就靜靜雞鼠左去廁所開大開細啦

點知開完佢都係仲未黎 我期間一路上連登+舊登睇間公司既衰野
發現原來真係終於大垃圾 明明係跨國大公司 福利差到仆街
仲號稱自己好注重誠信 但內部員工踢爆其實做野勁西 都係會作數據
愈睇愈唔想做

我決定走人 唔撚等 當時4點半
一出到去間房 見到HR B同同事係到吹水
佢就話 咦你走啦?係咪有急事呀?
我就話 係呀(其實我約左人4點 返到去都遲大到)
HR B: 你介唔介意等多陣呀 supervisor就黎得啦
我: ??? 仲要等幾耐?
HR B:半粒鐘到啦

我當時真係火撚滾 你老母你既時間就係時間? 黎見工既時間就唔撚係?你又唔係開咩神級offer比我 臭垃圾公司返shift OT low pay好意思要人等你粒半鐘?含撚啦
頭也不回走撚左 真係有offer都唔撚take

間公司叫BV 有興趣既人可以自己search下

利申三大fg 乞食科

BV知呀，我公司用I記S記都唔用佢
On 9, 我唯一忍唔到嘅就係唔到價位

我試過去一間喺尖沙咀嘅公司見工
見完HR見呀ger, 男人黎嘅.....話我英文差又學歷唔夠（心諗咁你唔寫明請大學生/外國留學返黎？）又係壓我3K話比個機會我試下

試佢老母 好似全世界得佢一間公司咁

Mean 嘅HR全家百病纏身長命百歲

咩offer咁巴閉？

你明明可以直接拒絕話唔做要走
暗乜撚野示

唔撚係掛 三大返shift 12k

[/quote]唔撚係掛 三大返shift 12k [/quote]

所以咪唔撚take呢個offer
又遠又唔好做
Btw乞食科係咁

IT ASSO 畢業岩岩開始搵工個陣 有Agent 叫我話有IT 工介紹 叫我上去見一見佢
上到去 佢話
你呢D 咁既學歷 無公司會請你架
拿 咁啦 而家有份電話接線生 趕住要人 12k 架
介紹你去啦 唔洗諗住做IT 啦 無公司會要asso 仔架.

要你尻等真係好仆街

我反而見過份又係it，同佢鳩吹咗個幾鐘跟住話"嗱我哋就鍾意請asso ive多啲嘅，因為佢哋叫價低，你degree我哋就expect你做多啲"。跟住俾個user requirement我叫我second in整個powerpoint同佢present可以點做 屌佢我都係叫15k p仔搞咁撚多嘢，最後彩佢都有味

係咪老電? 係咪見GT?

而家一份13k西工都又要first in，又要second in，又written test，又presentation咁
仲要細公司都學人搞咁多野

見到有巴打講BV我先記得我以前都有in過
等撚到間房自動熄埋燈

搵工變賣淫？

做過間外國公司既倉 個倉係得幾丁友。
咁個post title就扮晒勁咁既。咁好啦做左幾年呢間公司（其實勁撚hea, 乜春都冇點學過）咁就裸辭見其他工。 寫expected salary mark高原本果份3，4k（果陣心諗，見工跳槽都係靠吹水，吹到自己之前份工幾勁咪得）咁其中有間公司都係喺工廠區附近，但係吹撚到自己好撚勁咁，又話要phone interview咁（但其實係請個做倉架咋喎）。咁好啦，咪phone interview睇下你問乜春咁把炮，原來係講佢自己間公司幾咁把炮，仲問我有冇興趣上去見工，咁我咪上去見下囉。

上到去一入去就話你學歷都幾低下喎，不過唔緊要，我覺得你係一個人才，那，我依家搵人帶你睇下我地個倉再用返你以前係你自己舊公司既經驗睇下我地有咩改進（其實我舊公司話就話外國大企業，但香港個倉豆泥到仆街），咁我就跟左佢搵條友入去睇，入到佢個倉，亂撚到，仲衰過淘寶啲倉。咁睇完個老細又見返我，問我有冇方法執返靚佢咁啦，我就求其嗡啲野hea鳩佢，但係佢又覺得我幾有point。跟住佢就同我講返條件喇，要返星期一至六，9點到6點，但係呢我地有啲同事就走喇，咁多數呢每日都係ot到7點架姐（聽到呢到我己經想走，kn9垃圾工，我舊公司都係返五日0ot) 跟住佢講人工啦，當然俾唔到我expected啦，即係俾高過我舊公司人工既五舊水，聽佢咁撚樣講完我都西晒佢面，佢仲話你當黎呢到做野仲可以學英文，間公司有兩個高層係外國人黎架，你可以同佢日日溝通，包你英文突飛猛進，屌，咁我就話考慮下先，佢仲捷撚住我說教說撚多半粒鐘，仆佢個街，我話唔好意思，我有下份工趕住見，我會考慮你個offer就走啦。跟住死問我有咩要考量，我就求鳩其講停工太低之類就走左。點知落撚到佢公司樓下，條撚樣就打黎話，乜生呀，岩岩幫你計過我地公司出埋雙糧花紅除返12個月岩岩meet到你expected salary呀

有無accept?

一開始扮大袋
轉個頭哎個candidate accept offer
好柒

扮大袋真係香港公司通病
由其本身冇乜料個堆公司

10年前，offer 9800個大洋
長短週

上一分工做左半年因為公司有貓敏感+管理好亂走左

我原先分工16k 我開佢17k 我都知我無經驗
星期四見完工星期五比offer我
話依家比offer你16k 過左proba有dental 個啲，但係無撚講過會加到17k

到我撚尻佢話星期一先答(其實已經唔撚想理佢
佢再打嚟問要唔要，我就直接屌佢老母，我寫17k你比16k我仲要番咁遠
佢就話可以過左proba 加，但depends on 工作表演喎 (即係你講曬啦)
我舊個分工雖然閪，但都會講明過proba +1000咁樣
之後我話唔做

之前細個16,17歲去做暑期工，喺見某青年機構，請30幾人負責聽電話，
咁個職務主要就喺打電話去做問卷（內容主旨喺宣傳安全使用電腦），同埋會有人打嚟問一啲關於電腦安全嘅基本簡單嘢。

其實份工喺因爲有朋友做緊(開始咗幾日)，咁岩傾開我話無聊想揾下暑假工，佢知道仲請緊人，公司近我屋企又可以賺下錢，我就去試下。

我好記得上晝同朋友傾完send CV，下晝就打俾我叫我第2日9:30去見工，去到叫我入一間房填資料，一入去有10幾個人填緊嘢，填完後大家你眼望我眼咁成5個幾鐘，中途不斷有人入黎話好快有人嚟同我地interview ，叫我地唔好離開，到下晝2:45終於有個女人入嚟話做group interview ，

佢一開波就同我地講，你要你地等幾個鐘，我喺首先想測試下你地有無耐性，我只會請有耐性嘅人，但唔喺你地全部人(我心入面有無限粗口橫飛，又好肚餓，只喺想快快見完走人)。

見完第二日一早有人打嚟話請咗我，叫我聽日即刻返工。

但我話我唔做，因為覺得完全無尊重過人，我唔認為我用5個鐘時間去換呢份工喺值得，好有禮貌講完bye bye我就收線。

聽我朋友講返，原來嗰日喺個女人訓晏咗，2點幾先返到公司，所以我地先要等咁耐 有啲咁嘅高層，我真喺唔會入去做。

唔算見工，但都有D搞笑
早年有一日有個agent打俾我話有好工介紹下，講左大論份工點好，點學到野
咁我問佢大約幾錢人工
agent
我:
:"唔...你3,4年經驗...17K 啦大約"
:"我覺得人工低左少少"
:"3,4年係差唔到"
: "仲低過我依家好多，點轉呀"
: "咁你幾多人工"
: "25k"
:"唔...咁我再搵下先"
之後佢冇再打過黎，壓價都唔好咁過份

真係瘢撚線公司
要你去見唔撚出晒錢中要SHARE

試過見份工做助理 一見工就已經見我要跟果個經理
全程外語對答左半小時 又話可能每個月至少要OT 10日 又話可能要OT到九點 基本上個經理有應酬就要陪佢做翻譯
星期六如果經理要番工我都要番工
然後戲肉黎喇 講到人工 佢話我其實都唔係好流利 不過勉強都可以做住先 比唔到expected salary比我 開$10000比我
On撚9 晒曬我啲時間 侮辱左我讀外語既時間同金錢 即刻頭也不回走左

做翻譯慘過狗

清俾人撚到狗咁

一日之內in a, b 兩間公司
A 公司in 完叫我等 Second in
B 公司in 完就已經即時有offer, 仲要好過a
咁梗係諗都唔洗諗啦
差唔多一年之後a 公司打黎問搵到野做未, 有冇興趣上去in 多次

帶埋阿媽見工

叫佢自己用google translate

一聽到13k即刻拍枱屌佢老母啦仲講

其實啲公司係咪以為自己好撚有寶，冇返咁上下offer都唔好又first又second in啦 ，真係覺得個個等佢份工嚟做咩

心入面就屌左佢老母十萬八千七百六十四次
不過口講就好客氣話做緊份工好好暫時唔轉住

我就係個班唔知醒搞到要can等既啊ger
咁多位巴絲我對你地唔住

見工有兩個interviwer, 後生仔幾有禮貌, 另外個廢老為咗壓價串串貢, 係咁揾位入揾位踩

最後有offer, lur飯應
返工前一日再同佢講要delay一個禮拜, 再到返工前又再同佢講要delay
佢忍唔住問我係咪玩嘢, 就直接同佢講: 你個manager in人in得咁撚串, 我梗係玩柒你啦

利申: 佢地要shift, 要排更

真心呆左，個晚兩條友既拘謹又尷尬

早知係咁自己搵酒店算

最後offer 都幾孤寒下

咁撚多香港公司出得12,3k扮大依
人工衰過譚仔阿姐要in幾次又要俾人串

細個邊會諗咁多
叫等咪等，唔take offer 仲有因爲佢大壓價
呢啲冇得預，打黎先知幾錢人工

去到比offer個時
個hr whatsapp話想打電話同我傾 我話聽日朝早11點得
之後佢唔覆 第二日我見佢無打黎
就whatsapp佢話之後個日全日都得閒
佢就打黎話你本身又話11點得閒而家又話聽日到底想點
我話我覆咗你 你無覆 唔係應該你打黎咩
佢話因爲手頭上好多工作好忙
之後問工作上啲細節
問多幾問就話覺得你好猶豫好驚訝你係咪真係想做
最尾覺得hr太on9推咗

譚仔呀姐都即in即請，人工仲要唔低

我識左個HR friend ,佢話有時都好無奈...見啲candidate ok人工都開得合理
但大姐話試下壓價，壓到就省左筆直年尾抽獎大份啲...對方還拖咪話同公司傾傾一個鐘後打返比佢比offer
咁人地咪覺得間公司都好似好有誠意

但好多時就係咁冇左個人，日日都要in 人
都好大壓力

一早就唔要咁你等嚟做乜9

10k

好耐之前做暑期工
個陣已經有最低工資
番9至5
hr話一日$100
我反問佢唔係有最低工資咩
佢答話份工係比你學野定點唔係好記得，大致係咁
我好有禮貌咁同佢講唔需要了
頭也不回咁走左
個陣10幾歲其實覺得有d委屈 我認我玻璃心

你真係咁需要呢份工？

其實出手低唔緊要
比唔到就好來好去當完
但比唔到又串串貢又以為自己跨國企業就鳩左啲囉

日資
In左成個下午
做written + 打字 + 見細hr + 見中hr + 見ger 冇左5個鐘
問有冇OT？有，peak season要。
哦咁幾時係peak? 每個月尾la 要O到9點。(已經屌出聲
有冇補水？冇架喎，我地冇里D架。
咁補鐘呢？同事O到11可以遲番。(哦，真係不了狗都唔屌

好la agent同我講佢地max 14，我未開14，結果佢地黑哂面開始diu我transcript
Diu到冇得再屌又問我開幾多，照開14

過左一星期agent打黎講佢地都好positive然後收左我線

再過多一星期又打黎問你覺得個interview點 我問佢有冇offer又唔出聲，之後我block左個agent

Hr全家比狗屌死

未見工 但個agent 未睇我cv就壓我價 跟住最好笑係佢同我講 話叫我唔好咁睇錢 因為公司都有教我野 因為公司都有付出 唔講錢唔通講感情咩
仲要叫我去面試 最後覆都無覆 都唔想浪費時間去見

加甜唔該

係咪日文工 ？

點解要經agent 咁多途徑

上面咁多非專業工種好似零舍多仆街嘢

佢哋好鍾意話：我哋係俾錢你學嘢

咁refer左唔通唔去咩
點知係伏

大公司黎架diu

我問：愛你有錢分？

有次interview係房見左dept head先
見完之後dept head同我講等陣再見hr
我等左成粒鐘，出去問個hr有冇咩問題
佢話以為我走左

未in完就叫我即刻辭左份工 等我可以早撚d返佢個度

agger 某間公司in書展part time都有分

見一份有關拍片既工
問我有無留意開網上既片果啲
我咪話有，講下咩微辣、屎萊母果啲
之後無神神問其他唔係YouTuber 有無睇
我咪話都有，好似陳庭佳果啲都有
佢就話因爲佢係細公司
無youtuber 既network
所以要參考啲19片
重叫我扮陳庭佳
扮撚完同我講我唔好笑
叫我走

hr唔記得有約左我見工 仲要問我拎番CV轉頭 當場先認真睇

事先無話要做一個鐘writing test

呢間閪嘢喺IT post都有巴打屌過

on9

入去做拎佢份約即刻告9佢都仲得，呢d乜野公司黎，請人都請得咁撚7衰

個份係我人生第一份暑期工 好似15歲左右
同埋岩岩落實最低工資無耐
人生閱歷低+執法唔嚴
最後都係忍氣吞聲

後續係：後尾有一次經過個間公司已經執左

果陣FG去見份工，仆街上到去都唔係interview既，係到聽個濕鳩廢老經理係到屌佔中，屌年青人唔捱得(在場另一個都係後生女黎)，同埋係到講自己D威水史。基本上沒問過我地問題，得佢講。果陣FG又唔識走，聽佢鳩up左個半鐘。點知走左之後先精彩。我大約12點in完走
佢12:44email黎" From our interviewers' feedback & request, after this 1st Group Interview, why do you still think that you are the most suitable one to take for this post against those other applicants in our Co.?"

我1500覆佢"Thank you very much for considering me for the position of xxxxx. However, I would like to withdraw my application for the job as I found myself not interested in the position and your company after the interview.

I sincerely appreciate you taking the time to review my application."

條撚樣1513覆我"Please be advised that your application is rejected.
Other suitable HKU applicant is already selected & engaged this afternoon."
小學雞到
開名都唔驚Milliard Devices Ltd
之後上網見到有人有同樣經歷

香港9成HR都閪到仆街 如果你係仔會特別輸蝕
根據過往三年轉工經驗 如果直接見team head 多數都會請(先後offer點傾係另一回事)
但如果見hr 尤其係女hr既話 多數都唔請
非專科 但亦唔係簡單文簡 自己係行內已有差不多4年經驗 見邊個係都係講類似說話
唔好話我知你班柒頭HR識揀人過老細

咁我嗰時真心想拍片嘛

睇見大家都好高人工，當年我fresh grad連2k工都做過

一年前in 一間名牌女裝part time，一早上左去太古office見完hr，佢話叫我落鋪見下個呀ger，又要坐車過尖沙咀都算
個呀ger又串串貢又話等人用，唔射波就ok，之後問我某日返唔返得，但我個日撞正考試，我就話第二日即刻返得，過左兩日agent打俾我話佢地唔請
咁就由朝早9點撚到我3點幾
不過好彩之後有間褔利更好既請左我

想知你係咪坐定定咁等, 咩都唔做?

幾年前interview 完 出左offer 約左我第日上去簽約
上到去等左一粒鐘之後個hr出黎話sorry岩岩in人in耐左
跟住話會議室用緊，問我介唔介意呢度簽（ reception desk ) , 再等左佢半個鐘拎份約出黎
跟住佢講解份約，愈聽愈唔對路、屌你老母去到最後連post都唔撚同
我打斷左佢，唔好意思、份約同我offer 完全唔同、連post都唔到
Hr 個八婆就講、唔係啵，唔會有錯

我又講下有咩分別
假期： 銀行假》勞工假
工作時間：5日》 6日
通知期 ： 1個月》3個月
糧： 花紅》 13個月糧
Post: department 唔同左

跟住我就出聲，唔好意思，我好肯定自己唔係見呢個role , 好坦白講，呢份合約role 既專業我係唔識、相信你地都唔知請個唔係呢行出身既白紙返後做super ，其實我係跟埋邊個一齊跳槽黎，不如幫手check check 有冇咩野攪錯

個八婆Hr就講 、我入去check check

再等左佢9個字

之後拎左份新合約出黎，話唔好意思攪錯左

一份合約簽左半日，仲要係舊老細帶埋跳槽既
面試都面左半日

真係正一閪公司

咁之後份工點閪法 想聽落去

最近見幾份工，都唔係想請人，係想索料拎你個Idea
知道你咁西俾左個方法你都唔識execute

多女人嘅工種就愈多仆街嘢就真

Wise decision, decent response

當年係邊年先 ，7/80年代？

其實佢keep你d個人資料keep一年都好有問題
你應該屌柒佢 再嘈就私隱專員公署見

辭左職日日卒你做野 要你離職前交
只不過我果期個腦實哂無idea ,所以除左heading 一隻字都無打

點知離職完打比我、話我擅自刪除公司資料、做咩果幾個project乜內容都無、要告鳩我wor 跟住我叫佢報警 快d報

隔多日hr再打比我，話it部發現我平時做野都有刪埋刪埋好多file , 呢d都係公司資產，問我會唔會返去做返d野，公司可以就咁算，仲出返封reference letter 比我

最後我建議佢報警，盡快報唔好等

第一次轉工，朝早上去reception 填野的基本野
之後話個ger會見 , 坐左半粒鐘
終於見人，然後去房見
Office 幾層，行左幾間都full 左
話去第2層睇下
搵嘅過程就開始左個interview
最後搵曬成公司都冇房
Interview 係𨋢入面完
佢話：睇你cv 你都比較green 然後開左個offer俾我
問我幾時可以翻工
我話：你個offer低過我原本個份，同埋公司管理上唔係好完善，多謝你嘅時間，請佢出𨋢， 然後我按G/F 走人

過兩日又in 另一份大公司
上到去個層冇人
電話，冇人聽
門口得個保安
戴住earphone 瞓到我按鐘都聽唔到
之後頭也不回走左
D大公司都古古怪怪...

之前見一間Z字頭嘅online boutique (唔係zalora)
條友係咁問啲operation點做 咩流程 每個step都要詳細列出
又問我以前啲客賣咩貨 連貨價都要知
問到咁詳細都好明顯係套料
擺明係自己唔識做又要做 所以係咁約人上嚟教佢做

嗰啲真心請人嘅公司 即使態度閪 最少佢真係請人
但係呢啲純粹索料嘅公司 嘥撚咗我半日假
早日執笠啦屌佢老母閪

見工真係好多仆街
上到去壓價既有
串你學歷低既有
但入到去做
發覺D友都唔係好撚有料。。

大學果陣見過一份向教會做補習嘅暑期工
同個老細介紹完自己之後 佢就嚟料
佢 : 你讀理科?
我 : 係
佢 : 咁你有無信教?
我 : 冇
佢 : 點解會唔信? 我一直都覺得讀理科就應該要有信仰 唔信教嘅理科人係好奇怪
我 :

聽到呢到已經想走 但係果陣第一次見工 唔夠膽

之後佢又嚟料 由宇宙大爆炸講到耶穌點死 講咗成粒幾鐘

都算啦 頂咗成粒鐘 終於傾返一啲教育話題 佢叫我由 one to ten 讀一次
咁我普普通通讀完 佢就話我全部讀錯 全部發音都唔準確
又話依家香港嘅學生英文發音好差 學壞晒

到完果陣 佢再問我點睇佔中
我果陣已經唔想再答佢野 想即走 就問返佢轉頭叫佢答先
原來條友奶共嘅

最後佢話請我 但我就話不了
之後上網查過 條友奶共奶到上晒報 好彩無做

大公司都要經agent搵人嘅你估會係乜嘢問題？
出名閪囉

我諗住入黎做義工架 屌你老母

咩考驗耐性呢d藉口呃得邊個
基本尊重都唔識

有間新公司請ug intern見到我份cv好吸引想in我但因爲本身做緊另一間pt intern我唔想full time，佢隔幾日請咗人仲要同我講paid intern is full，考唔考慮unpaid intern，應都廢撚事

岩架啦長眠啦

個人經驗黎講
閪既大公司多數都係香港做總部/向外國大公司拎專營權既公司黎

外國大公司直接管理香港分部反而無咁閪

港資全球最閪之一
中資水喉最撚大條

當年freshgrad，某日資服飾品牌約我見文職
著晒suit上到去公司，坐咗喺間房一陣都冇人黎
臨尾有個hr入房，俾左張application form我填
填完之後佢望左張form幾秒
再勁hea咁問我喺邊到見到佢個招聘廣告
答完佢問題，佢同我講「你走得嫁啦，翻去等消息」

頂你個肺我上黎就係為咗填你張垃圾form再俾你打發走
成件事勁on9勁垃圾
垃圾HR

唔係之一 係沒有之一
中資唔計人事講關係/要投共
單計待遇 資源 培訓 真係好多都好過港資

港資大部分都係虐待狂 福利人工本身己經差
仲直頭好似唔搵鳩你笨柒自己唔開心咁
依種職場文化真係唔知邊鳩度黎

打工睇錢睇福利嘅啫，理撚得佢奶唔奶共

班HR真係好廢

對外人態度差, 公司形象幾好都被佢破壞哂

對低層員工差, 加人工升職都要你approve

對公司生產力係零

有次見間startup
去到間公司office樓下大堂 以為會響大堂/上佢office到in
點知佢帶咗我出去幢大廈出面側邊冇人嘅位
行到咁上下佢停低咗 跟住佢竟然開始問問題
嗰日熱到仆街 然後我就全程企響到滴哂汗咁答問題
佢仲要跟手攞包煙出嚟食
喂我話哂都係嚟見工㗎 使唔使咁呀
公司冇得食煙你臨in我之前食咗先唔得㗎咩

雖然我自己本身好憎啲煙鏟
但係我嗰陣都想盡量頂住
就開始講啲同佢招聘嗰到寫嘅工作內容有關嘅經驗
仲要前一晚我專登温熟咗諗住實冇死
點知佢好似完全未聽過咁
誇到係連複述同追問我都有困難
我心諗佢係咪玩嘢㗎

嗰下我有啲嬲鳩 就開始問返佢轉頭
我問佢實際返工要做咩
佢竟然答啲同佢份工作內容幾乎冇關嘅嘢出嚟
然後我再問佢公司用緊啲咩程式處理數據(佢份工作內容有包埋)
佢竟然話唔清楚 要問下嗰邊啲人先知
亂鳩咁吹話係用word整我都冇咁嬲啦係咪呀
之後佢再問我嘢 我全部都係鳩答就算
全程好似20分鐘都唔夠我就走咗

我都見過呢間
個廢中問到個同組後生女喊 cls
同樣地收到呢個email 覺得間野真心伏

屌

一search就笑撚死左

佢可能全部reject人嘅時候都話請咗個HKU

有去下廁所，有打過比HR
仲太悶䀫左一陣起身都未有人黎
不過事隔10年，我都唔係好記得中間實際點過呢幾粒鐘

見過有D ON9公司 ,

請人個ad 寫要求1年經驗,

上到去時 HR同我講話想請個多幾年經驗既人 ,

我同佢講 , 我都有成4年經驗 ,

HR話係喔4年都係唔夠...

我果下即刻問佢 , 你冇睇我份CV 咩?

你咁大個人做野細心少少 , 唔洗浪費大家時間 ...

之後我即刻起身走人...

有一次見工
填form俾支冇芯既筆(不過一向用自己筆)
見果條友乜撚都冇準備
我一邊自介佢就一邊篤電話
介紹完反而佢屌鳩我冇做好準備
條友又串柒柒
結果五分鐘唔夠就鬆人
最衰臨走冇叫佢拎返我啲副本
影印費都蝕俾佢

之前in間公司
記得個日夾埋我有3個人in，2女1男
個2個女仔幾靚
之後都係例牌野la，group in
個2條女成程都淨係識吹水，講野冇point
我就準備過所以都答得幾流暢，心諗仲唔請硬我
後尾in完，個老細咁岩返黎
見到個2條靚女就直接俾offer
我眼甘甘望住個HR,佢無奈咁苦笑
on99

聞肛社 ?

睇親依啲POST都覺得香港真係好多閪公司扮大袋 以為求職者真係等佢份工開飯 想用請fg既閪態度去請senior 但間公司又唔係有咩發揮空間

依家香港失業率得2.8% 係工搵人唔係人搵工 本身有工既巴絲們見到閪HR真係唔撚洗俾面 唔岩傾既講少兩句唔好浪費自己時間 甚至串鳩番佢有乜所謂

之前冇野做去in左一間話每年幫u賣手提電腦嘅公司做
in嗰陣係咁問我之前做過啲咩，我照講（係外國搞過好多大型event） 個HR唔撚信係咁話我吹水 dklm reference letter都有埋仲夠撚膽撚我 最尾佢都未講完話等消息已經走左 cls豬西hr

HR心理變態

自己乜都唔識又要扮識咁去in人

見你醒過佢, 佢自己又聽唔明咪老屈你

轉頭同老板講而家好難請人, 好多騙子

唔撚信

我覺得一間公司HR態度好已經加晒公司印象分
早兩年fg都係見大公司
HR全部都好好態度 問我飲唔飲水飲茶咁
有間仲要之後打黎話唔好意思之前你apply份工請左另一個 然後refer左比另一個相關dep既position

肯定係啦
痴撚線公司

上個月in 1份工
個hr 原本sd email黎約下午3點半
去到打電話俾佢叫佢開門
咁我3點4到左打俾佢
點知係另一個同事聽
咁我照講我約左xxx 3點半interview
點知佢態度語氣勁寸話hr 未番
仲話你自己早到唔係我地問題
叫我附近行陣先
我都未回應得切已經勁大力cup我線
真係人生第一次未見已經受氣到咁
即刻頭也不回唔撚見
後尾原本個hr打番黎問我仲見唔見
我話你d同事咁既態度 相信你公司都唔係好適合我

唔係 間野向元朗

咁多間公司入面係得apple會對candidate 係人看待

同大家一樣要等 不過今單仲經典

由2點等到4點 中間有幾條友唔想等走撚左
得番我同我個fd in
In完渣撚哂手以為得
點撚知無哂消息

事隔年幾又in多次呢份
In個時係第二個老細
滿心歡喜番左幾日叫我唔洗再番

心諗做乜鳩

試過send完CV 間公司幾個字後打黎叫我而家即刻出去in
跟住我問可唔可以聽日先見 因為想預備下interview (平時習慣咗收到offer會上公司網睇下資料再預備下對答)
點知條友反問我有咩要預備

咁串唔駛考慮

講咗個幾鐘，重複咗六七次我哋鍾意請ive，因為叫價低啲，屌姐係擺明想壓我，p仔15k都壓真係聞所未聞，好難想像佢可以請到咩人返嚟

其實我見過好多HR都好正常
反而department head 好多就好痴線

試過見一份工，有個港女HR一路同我面試一路係度同人whatsapp傾計

我就好認真介紹自己，佢就哦... 嗯...
跟住佢一路自己係度玩電話係度傻笑
我講完之後佢就話：哦，你返去等消息

我火都嚟，即場屌柒佢！我話：屌你老母閪！拎返張form嚟！識唔撚識尊重人呀你！臭閪垃圾港女！屌你老母閪不撚知所謂！（ff..冇屌柒過佢，就咁走咗，最後當然亦都冇請啦）

係咪applicant黎架

係咪applicant黎扮架

見上面話信和填表好似查家宅咁
我都試過去私院見工填份form要填埋屋企所有人嘅出生年月日同職業等等資料
都唔知邊個設計出嚟

同打去嗰陣同一個人嚟
仲要我睇住佢搭𨋢落嚟
然後係褲袋攞咗份對摺咗幾次嘅cv copy出嚟

十年前，未有最低工資
我去做永安個咩大學生領隊計劃
底薪2000，頭幾個月無團出淨底
我頂唔順走左

做乜鳩

欣賞你嘅耐性

hr in 自己個仔入黎 考前同佢講哂考咩

fg in 過一份，hr約我1點，結果兩點半先斯斯然食完lunch返嚟
要我做兩個written test，phone in簡單傾一次，見完細hr見大hr，如果啱仲要見埋department head，唔知以為我報左mt，但做完test見細hr佢話offer到12k 見大hr嗰陣直接同佢講話覺得自己唔適合

我試過interview 等manager 三個鐘
最後都請左我

試過某公司dept head幫個老闆約同我interview
點撚知當日老闆個老婆生仔
遲到遲咗九個字！

另外好怕啲公司考筆試
因為分分鐘唔請你又偷你橋

留名

咁得都叫做唔算差啦，
Apply 左份工 一打來就問你識唔識呢樣 識唔識個樣，我彩佢有味cut q 佢線。
咩專業system 識就唔會不會係佢個價啦。

好似13歲時係荔枝角剪線頭都係$100/日，嗰時未有最低工資

仆街野就冇啦 ，好既經驗就有
間公司叫 Portcullis 響上環
一開始HR打來叫我in就已經客客氣氣，夾好時間，
之後早左半個鐘上去，都話唔緊要，早d開始冇問題。
上到去要做test 響一堆P宇裡面搵q宇出來。（其實我覺得好奇怪）
個supervisor話要做EXCEL WORK 打宇test
因為我打中文超慢 打左一半就夠鐘。
佢竟然話睇你大致上都冇打錯，幾好喎。我O咀。
之後佢就捉埋另外一個supervisor 入來同我傾計，係真係傾計。平時去方到玩多，唱K定打機？傾下依家份工咁。有冇返緊學。鍾意聽咩歌。

之後佢地解釋話傾下計了解個人容易過問一句答一句喎。

竟然有offer 比我要幾多1k 添

感覺佢唔係想請人
係想睇live版笑片

Word

師兄一定係前世做左好事
壓價就見得多，唔壓嘅都有，但主動加錢真係未遇過

所以我都好感動。最後冇take 佢地既offer好唔好意思

又唔算串嘅，佢深層意思係我地好等人用呀......快D返工啦

我都係 重要in 2round
最後reject offer

Rebecca minkxxx?

新公司
日本老細
未有office所以去酒店lobby in
因為見大老細所以GM一齊

等咗個半鐘
大老細落嚟先話唔記得咗
佢仲自己唔知邊度約咗其他人in
結果又等多半個鐘

最後我in咗10分鐘就請仲岀到我想要嘅價下個月返工

測試耐性

我又係見過Asia miles call center 不過係近排既事
in果時無乜特別 都係傾下計
本身要做普通話listening 然後電腦問題做唔到 話有需要先補番
好啦 傾完計走啦 hr話因為我係經agent refer 所以有offer都係通知agent再通知我 大約一星期內會知
結果等左個幾星期都無消息咁咪由佢囉
點知突然有日個agent打比我話提我聽日上去簽約
下 連有offer既電話都無收過 何來同過你約時間簽約
Call center果邊亦都無聯絡過我 email 都無封
成件事都唔知做乜

見工個時 條友問我 對ot 有咩睇法

第一日要見hr , 點知黑雨，我等左三個鐘先見到

幾年前IN一份日資公司Part time sales
幾個人一齊Group in啦
個Hr要求我地全程微笑，答緊問題有個男仔冇笑住講嘢即刻問人地點解唔笑
跟住問埋D On9問題要我地分別中英普通話答
都算啦
跟住問完之後 要我地幾個人圍圈坐
圍埋一齊 剩係微笑😊
佢話邊個笑得最好睇，最親切就會請

真係撚狗咁撚

In過MUJI普通part time,
本身好似係$45/hr

點知填完份form個自稱hr同事就同我仲有另外兩個女仔講:
你哋都好似冇乜經驗 不如咁呀 我哋公司而家有個internship之類嘅計劃，2個月返到280個鐘就會有$8000蚊嘅收入 完咗之後仲有證書之類俾返你地添!

屌佢老味真係當我水魚？ 普通暑期工使唔使有357年經驗啊 我做七仔做麥記都起碼有最低工資啦，屌你除翻開得＄28一粒鐘 低過最低工資你好唔好意思啊大佬

真心想知咁樣請人低過最低工資合唔合法

唔關見工事 但係都想講下啲公司為咗慳成本 請人可以去到幾盡

考完DSE諗住搵part time
send email去一間小型連鎖補習社 見小學生功課輔導班老師
一心諗住幫小學生check下功課啦
咁email內容有講之前intern經驗(關於中文科)

跟住第二日有人打黎
叫我教一班中三中文 一班大約有七個人 仲好強調話要自己準備教材
我呆一呆 懷疑佢打錯俾人 然後覆佢: 我係啱啱考完Dse喎

佢:係呀 所以時薪會係60蚊 因為你都冇乜經驗 如果你可以嘅話就聽日返工

真係痴線 我上佢個網站 啲中三學生補習補一堂(兩個鐘)要交$280 一班7個學生即係一堂收$1960

然後佢一堂出糧俾個老師就出$120 為咗慳成本連啱啱考完dse都請 仲要個老師自己出錢影印教材 連in都唔in 真係垃圾補習社

所以去補補習社真係要睇清楚個老師咩學歷 啲垃圾補習社真係求其請個人教就算

雖然啱啱考完dse唔介意少錢換經驗 但係覺得自己未有料教人 唔想誤人子弟 所以禮貌拒絕左

之前見一間公司，見完之後就比佢地狂屌呢樣果樣，又話我講野太大聲，用詞又唔岩。咁無啦，當上一課吸收下教訓。可能真係自己做得唔好。

但奇怪地個HR每日(真係每日)又會打比我問有無收到其他公司interview或offer。當佢地知道我有得in其他又會即刻叫我入第二round 同格硬要撞其他公司既時間。之後又要踩人地公司。但同佢地完左interview之後又如是者比佢地批評唔同野同每次interview完左佢地都會話呢次係final round ，但又永遠之後都會話呀乜乜乜想見我。

咁最後我都係忍唔住有禮貌地拒絕話貴公司如果覺得我唔好既，咁就無謂浪費大家既時間。我withdraw啦。個HR居然深深嘆左一口氣再dead air左我成分幾兩分鐘 ，之後再用十分鐘去挽救我。

hr 靚女嗎

記得係fg個期 通常都會上jijis搵下睇下有無d啱做既工，咁啱見到一間港資公司，做digital marketing既，見好似唔錯攞曬獎咁。咁就去apply啦，之後出email 話interview 幾時幾時咁。
如是者過左大半個月，interview當日send email黎話要暫停我既interview 咁我都知無咩機會啦，咪繼續搵下其他工咁。
ok去到7/8月度話 約我上去in 咁我都去in啦 （個期都未搵到工 ）之後去到又間接壓價又話你呢個學歷唔得wor 有咩其他經驗 你都無做過相關blablabla⋯⋯之後話等消息
之後自己搵到份工返緊一排，條hr突然問我搵到工未呀？有無興趣再上去in 距離一開始都隔左五個月
痴撚線港資
btw個公司係柴灣最入邊

開名啦

開名

要你等2個鐘 但係成間公司唔係忙緊 heha 大笑玩緊

問on9 野，例如你結左婚幾多個月

in 完仲會打比你私下約你出街

攞你身份證 電話 住址 賣比coldcall/其他公司

總結：有堆仆街員工唔係為請而 in，為玩/向上面扮有做野/交數更多

請狗仔賣笑

私下約出街已經告得啦

FG見銀行分行sales
Second in個Hr全程闣面
以為自己答得差所以閪，但最後又有offer
唔知係咪扮閪定根本請唔到人

好心啲公司扮大袋就扮到足
玩完人一輪
到個candidate withdraw / reject offer再求人地accept自己offer
真係好柒

D閪公司扮曬份工好矜貴
13k 5.5日工仲要no pay ot
講到萬人搶你份工咁
實情係份工offer又差做又做到人成隻狗咁個個做幾日幾個星期就resign

好多年前試過in 政府低層contract, 去到原來冇waiting room, 十幾廿人一條人鏈，就咁靠牆排排坐係個大office入面， 望住d 人行來行去，等左個幾兩個鐘，然後4個人group in 左20分鐘，自我介紹完就走得
sorry for 1999

冇啦 呢啲西工，岩返佢啲西人高層做

大把呢啲乞衣公司，冇料扮四條。以為佢俾個offer你係皇恩浩蕩，但又唔知自己間公司幾咁廢，待遇幾咁垃圾。佢真係搏有啲懵撚入去做，但入去做都唔會做得長。

FG in Marketing 工，某電訊公司。

第一次in 係HR + Line Manager，全個流程都幾好，大家客客氣氣，雖然最後都無請，但都睇得出尊重。
幾日之後send email比HR，問佢有冇機會，咁佢都回覆話已經請左人，心諗咁都幾好起碼肯覆我，唔使哂大家時間。

一個星期之後hr打返黎，話其下公司有另一個位岩我，約我去見。今次見係得department 正副經理，無hr在場。

重點黎啦屌你老母

一開始約左4:30見，果2條友夠膽死6:00先到，仲要個樣老奉咁。果陣時已經燥燥地。

Interview既時候，咁都係問介紹自己果d基本問題，眼神接觸同有信心都係基本la。佢夠膽死話睇得出我個人太sociable，唔太岩依份工（份工要成日係office)，話驚我做幾日就頂唔順工作太死板唔做， 哂左佢心機 。屌你老母你以後請過隱閉青年咪岩你要求囉。

仲要話依份工其實係適合有三至四年工作經驗既人黎見，唔會請fg ，話係因為之前個hr話我唔錯，所以先比個機會我見下，如果唔係佢唔會哂時間見我見。

我心諗屌你老母，我send CV時候你都知我咩料，你一味踩我經驗唔夠，又話依個位唔會請fg，咁你又叫我黎見

最後本身我都諗住忍埋佢，大家好黎好去，咁interview完起身握哂手走。咁行到電梯，個大粒d經理追返轉頭入電梯問我：有d野唔記得問，你會點樣改善公司現有既marketing plan，唔好諗即刻答。

最後我真係忍唔住發火話：小姐，我真係唔明點解你地上頭會升你去依個位，如果你問我點改善，我會建議不如你拎請人既錢去去進修下，咁樣對公司未來發展更加有利。之後佢全程冇講嘢黑撚哂面

人生從來都未試過見工咁大膽，應該已經比間公司永久黑名單。

人地問你睇咩Youtuber
你答陳庭佳
咁緊係唔撚請你啦

點解佢會知?

我識有公司請u grad p仔12.5k
但又真係有人做

挽救你定玩鳩你

總會有人等開飯
同埋際遇好講運氣

有人肯做都一定唔係正常人 ，而家poly computing fg平均講緊都有17.5k嘅市道，重走去做份12.5k嘅工

最離譜係做左年幾兩年都依然冇15k
不過學嘅野真係好多 因為一個人揹兩三個project
最後拎住個咁低嘅價轉工 20k當然冇

痴撚線

n年前考完al , in份工廠大廈admin暑期工， 月薪2千蚊， 一黎就要我做個中英文限時written test, 內容係關於財經時事。
仆佢個街， 人生見第一份工就咁撚閪

Lm睇pk

Genxx Tecxxxxxxxx

試過in完份工叫我新年後上去簽約加開工
到咗嗰日晨咁早返到公司準備簽約同開工，點知個垃撚圾HR同我講佢已經請咗人，條友仲要返緊工
我屌，你唔請我唔緊要，最起碼打黎同我講聲請咗人呀
利申：事主不是我

冇

不過個晚超尷尬，我又唔好意思拎自己公司野出黎做

前果排係LINKEDIN有個agent msg我，話有份工好岩你呀
有無興趣諗諗呀，不如sd份cv俾我我地再電話傾傾丫

咁好啦見份工都好似幾岩做人工又好，咁就sd左cv去佢email

之後佢email回返我話點解你cv無電話架？咁我點搵你呀？
我知實無可能無電話，因為我平時都係用果份cv
但都廢是7左，走去望多次，份cv header到已經有電話email
下面個人資料又再打多次個電話
連我sd cv俾佢份email，都有寫埋電話，你條八婆都話無
算，我忍你照sd俾佢

佢之後打黎問既野，其實全部CV都寫齊晒
然後傾多兩傾，就知佢根本唔熟我果行D野……
跟住開始痴線，問我話呀你個位叫XXX喎，咁會唔會剩係做XXX既野架
咁我同佢解釋TITLE黎o者，其實好多野都要做1
點知佢答我「唔係呀 我即刻問你有無第個title呀？」
下？？？？咁我做緊份工係果個title就果個架啦，唔通我可以自己改第個title咩…

都算喇繼續傾
然後佢本身SD俾我睇果個POST，有寫埋人地人工個range俾我睇
個range其實比市價高既
之後佢又問我咁你expected salary幾多
我就答返佢個range入面果個數啦
佢: 你唔好理人地個range啦，你覺得你值幾多先得架
我: 咁佢個range都高過市價，係佢個range入面我都可以接受架喇
佢: 咁人地個range係range黎o者，都要睇經驗同學歷先決定架嘛
我: 我知…咁所以我答你個數，係within個RANGE，我覺得我係呢個價囉
佢: 你都唔明我講乜，個range黎架咋，唔係實數呀

屌你都唔知你講乜鳩...............

然後講多幾句之後佢又問我
"咦你仲進修緊呀？"
"係呀…cv寫晒架喇其實一早..........."
"咁你即係讀完書會走架啦，我諗呢份工係唔會考慮你呢D咁既人囉，你浪費左我幾多時間呀知唔知! 係咁啦!"

然後就CUT左我線
屌咩真係...........
你一早係LINKEDIN睇晒我profile，已經知我讀緊書架啦屌你
又要搵我，跟住又唔撚睇cv
然後又係咁催我改份cv，又呢樣果樣咁
到最尾原來你自己唔睇清楚人地cv然後仲要係到d態度西撚到

之前in 份intern (IT行業)
一開波要做份卷都已經算數
一開卷心諗 唔撚係掛
Job description 叫我做networking 野
你又唔問我coding問我點管理個system
做完老細直接拎住份卷in 咁好明顯份野就唔識做啦
一黎就話我份卷做到強差人意
態度又閪
話學校冇教你就唔識？
之後就係到度屌後生嘅冇passion
心諗 放左工仲同你學野讀書你都痴撚線
聽佢吹左成個鐘先走得
垃圾細公司 抵你屈係觀塘工廈入面做office

諗返起幾年前搵工收到interview email
發現間野地址係元朗工業區 我住大埔
因為地點太遠我已經send email cancel interview
最後 個hr面試前半小時先打電話同我講
老闆唔得閒面試不如約第二日
真係好彩無去 如果唔係on99由元朗返去

同個三唔識七同房
超老尷
最後有冇offer?

下
你本人係男定女先

萬5萬6左右
電話都無收過唔知確實幾錢

係唔係UNIQLO
我好似有差唔多經歷

如果真係u記都幾on9

去親u記啲sales都西口西面
淨係interview對住你笑有撚用咩
你俾得幾多個錢
個牌子咩級數你估人地唔知
去得u記買衫都唔care服務啦

話份約上簽名同身份證唔同 叫我上去簽多次
我就奇撚怪 點會唔一樣 屌點知個HR 係到捉細節位
呢到又少一筆 呢到又唔夠清楚
拉我入一間細房又再簽 要簽到100% exactly 一樣
其間佢出去做其他野 簽完坐係到呆等20 分鐘
後尾頂唔順出房望一望
原來條八婆唔記得左我

公司有個咁on9既hr都做？

做左三個月 頂唔住直quit
又hea 又無野學到
問公司其他人都話成日有人走 只係時間問題

小弟、CEO同助理都係男，我係直，當晚冇事發生

有offer, 不過麻麻地, 推左, 連個agent 都話呢個CEO孤寒

去民安隊見行動及訓練助理
封信寫1230pm 報到
我同同事講都覺得呢個時間太神奇
唔通報到無耐放飯？
事後真係覺得少年你太年輕

原來根本無打算放我地食飯
於是成批人空肚考體能
都係考同等中間渡過
同埋同一日已經見左幾批人
係我地最遲考，
因為我地每考完一樣職員已經收野
雖然考體能唔算難但肚餓考對我地好唔公平

考電腦又等好耐
原來佢得幾間房考
一間房得一部電腦
用projector 投射你個畫面出來
有兩個人睇實你成個過程
嚴過考aco

最後4點幾先走得去食晏
為左方便自己麻煩人地，極度仆街
起碼提人食少少野先報到呀

12半 我會食咗嘢先去

屌，打完無睇多次，挽留我。
仆街嬲過頭

仔，仲要係gay

屌你老母！！！！！我睇到一半心諗咁撚似millimard既
屌你點知真係
間野黐撚線架
去到in, 仲叫你做三個鐘廉勞cold call
on999999

猶其係最尾果句，一撚樣
成日扮晒野話請左第二個hku
on99

佢公司官網就係in我果條廢老(張相應該廿鳩幾年前影)
唔知你地係咪同一個

我唔係佢，
我係一個廢青on

(唔算仆街)
去IN一間儀器公司既sales位
其中一個面試官(未來上司, 但請我都唔會做) 全程Q實曬手挨曬後西曬面....都算
仲問候我屋企人...話
「你屋企係咪得你一個? 你第時低人工, 你呀媽會唔會擔心?」
仲話好辛苦, 要成日行路, 要搭車去好遠, 要cold call,要用好耐時間先做到一張單
_ 咩, 講到份工咁_西仲想去請人,, 無野呀?
要用好耐時間先做到一張單...咁你請多個人把咩

紀律部隊考體能都係好大機會空肚做
睇下好唔好彩抽中好時間

我都試過，果次之後要等太耐既都唔七見即走

輔助部隊...
以前做兼職隊員時都覺得安排好差好無效率鳩流流
問題係唔公平呀嘛
D野方便自己麻煩人地正仆街
又唔俾水人地飲
要我主動要求先開始有水飲

利申:做左6年隊員無做

如果唔諗住做係咪可以send email 比CEO屌個HR

例如屌HR

1.唔check email
2. 唔守時
3. 唔睇CV
4. 對職位無基本認識, 認知錯誤
5. 無禮貌, 欠缺對人既基本尊重

視乎個行窄唔窄
行頭窄說搏唔過
如果職位唔高，又大把同業就唔驚

小弟上年就係中左呢個internship 嘅伏

第一頁就全部打大佬
點夠你地玩

黐線，竟然冇遇過呢啲事，最仆街都係只係唔請

試過係中環某大廈見好似content marketing specialist 既位 要求無記錯就係entry level
要做written test中英文翻譯 啲字好深 fg應該唔會識
做完兩個幾鐘頭後個hr完全無問過我野
又等左一段長時間之後 佢就話director睇完之後覺得我寫得唔錯 可以安排second in
果時仲覺得幾開心 番去日等夜等
最後梗係無打番黎啦
同埋我後尾睇返 佢呢個job ad已經post左至少兩年 都幾密下
早排仲見到 懷疑佢只係一直呃人上黎in

好多年前未有最低工資
果陣裸辭左舊工
去in間出版社做排版
果陣住藍田去葵芳果頭
本身個post人工已經好撚低，得9k仲要返5日半
果個所謂半仲只係早兩個鐘走真係多撚謝哂
屌佢老味埋機試完係度彈三彈四想壓價
條仆街夠膽死話
你做啲野好差下，不如做學徒6k你諗下
上一手都係做得差，返工遲到早退，又成日上網睇漫畫俾我炒左
我心諗 仆你個臭街開得6k返6日就梗係咁架啦，6k車錢都蝕9埋呀
聽到果下真係想屌佢老母
但果時好廢，只能笑笑口講我考慮下

仲有其他唔係好仆街但有啲on9 既公司
都係出版社果期
有間做網購又係葵芳果頭，我12月中見完無聲氣都心知收得皮
咁1月中果時見左第間係觀塘，果間過左兩個星期就打黎話請我有10k，因為都就過年，就叫左我新年後返工
跟住隔幾日12月見果間網購打黎話請我出9k
咁我當然不了，而且葵芳咁撚遠，出手又低，我只係好客氣話，我搵到工新年後會返工，呢邊返唔到喇咁
佢又問我呢間出幾錢offer
咁我答佢10k，然後就收左線
第二日佢又打黎問我 如果10.5k考唔考慮
我當然話 不了
佢又問我想幾錢，可以幫你爭取下
我就答 其實我新工係觀塘，近我好多，就算你出到12k都好，車錢時間都係返度，不過都唔該哂你

講真如果間網購1月頭出到offer 9k其實我都殺，不過你拖到成1月尾先話請，仲要咁岩有間公司請我仲多你1k，地點又咁就腳，點都唔會揀葵芳啦
啲公司成撚日以為啲人等佢份工開飯咁
出手低又拖得耐，唔知以為佢請ceo

好多年前，去 in programmer, 做 test, 比張紙叫你答上去, 而答案係要寫 code... 只從係學校考試後，都未試過係紙上寫 code

最後我放低支筆，自己推門走左

我俾個出糧戶口佢，佢話個戶口唔係出糧

d臭閪公司當d求職者淨係等佢一份工開飯
唔諗下而家失業率2.9%, 分清楚莊閒先啦

你嗰時有smartphone未，而家好多都係咁，其實就係考你識唔識google

1. in一間總部喺北角嘅IT公司.....second-in完之後隔咗半年先出offer比你,但我reject咗

2. in中信XX.....agent話返葵芳,in 果陣個department head話要返埋鴨脷洲...但有津貼
我心諗,我住大西北你叫我返鴨脷洲唔好玩啦

3. in某電視台果陣,HR介紹叫我自己果陣佢係咁摸自己個肚(果陣佢都有咗7-8個月)....都唔知有無
聽過我講嘢 但最後請咗

4. in周氏珠寶果陣....比人遺忘咗成個鐘....之後重要做卷 做完卷見HR果陣又壓我價,最後不了了
之

仲讀緊書時去in pt UAT tester
比個test 我做
要手寫java code
心諗做tester都要識打code

唔記得，不過好似係唔比我GOOGLE

但係叫我手寫code （無記錯係JAVA），都係錯撚哂啦

即係你請人返黎計數，但唔比佢用計數機去考佢，屌

早兩年見過一間係TST嘅台資銀行 請個普通文員
咁我正常send cv, 佢又好正常咁打黎call我interview

一開波就見line manager都冇咩問題
之後line manager都話可以見下HR 傾下offer嘅問題互相考慮下
到HR黎嘅時候見佢手拎一大堆文件就覺得好奇怪
之後就叫我自我介紹先 都正常嘅
接落黎係重點: 開始問我工作經驗
問我A公司做咩B公司做咩 咁我就好簡單咁講左我之前嘅post大約做咩
之後佢就覺得我講得唔夠詳細
要我講工作地點、office幾大、office有幾多人、自己條team 架構、我做野成個工作流程、大約會有幾多客
咁我就話哩啲係人地公司嘅內容機密 我唔覺得自己可以係interview同同行可以咁講
佢就話我 :唔講詳細啲我點知你識唔識做野
但我堅持唔講 佢就冇癮轉話題
同時就係佢堆文件到拎一張list出黎 list out哂香港咁多間銀行
就開始問我 你地舊公司咩會有咩福利
我UP嘅同時 佢就係張list到mark 仲叫我講慢啲
講完就話 OK架啦 你地可以返去等通知

隔左幾日line manager call back就出左offer 我accept左入左去做先知係我個frd唔做要走搵replacement
同埋係大伏

叫我填表交返比佢 佢會叫老細
填完後叫我坐低等，等咗一個鐘都未有人黎
問下條友佢先如夢初醒咁話收完表唔記得通知老細我黎咗

有時hr問既問題都幾廢
成日都問你冇經驗你會點做
我有經驗就唔駛黎見
唔俾機會人又點會有經驗

有啲HR真係好on9
唔睇CV就直接見人哂錢哂時間

保險公司JOB AD寫請HR ADMIN
上到去條友話:
你做過義工
實係好鍾意幫人
咁就岩啦
我地做保險就係要幫人!
BLABLABLA講一輪保險點幫到人
佢自己賺到幾錢
之後瘋狂讚賞我
話我將來可以賺幾錢
講完叫我簽約

作為一個過來人，我有少少意見：

1）唔好立亂裸辭，而加d工一份西過一份。除非你而加又OT又最低工資，裸辭係完全冇代價

2）見工前係咁二search下間公司背景，如果西到好似BV呢類，無謂浪費時間
練習見工也不用搵d西公司，西HR

3）唔好下下因為人地話「比機會你學野」、「你冇經驗」....等踩低你嘅藉口而任人壓價！記住，你都有付出

4）見工果陣，如對方遲到超過30分鐘，唔該你自動走啦。否則，間西公司會以為你係「奴工」，唔會尊重你。何苦呢？跟著d連time management skill嘅人你會有前途咩？見工果陣已蝦你，到你返工果陣仲惡頂

5）對d見過嘅西公司，大家真係要開名，只要寫關鍵字或打個X
除咗唔想下一位巴打受之外，害間西公司難請人也不錯

我唔覺你有問題
十幾歲果陣，我做暑假工真係為錢

除咗HR外，好多agent狗都好仆街
亂接 clients，又逼candidates 落搭

明知client個budget 高d都幫手壓價

做壞個市

仲有一點，如果你簽offer letter果陣覺得好委屈，我會勸你再諗清楚先簽

因為，除非份工好正（海景房，靚女同事，冇乜野做，好上司，多野學），否則，你每日都會帶住委屈感返工

何苦呢？

agger
出面班撚樣根本都唔明

試過見一間喺啲好舊嘅嘅商住大廈入面。因為佢哋個單位係一間大房，所以要所有candidate喺𨋢口做written test 大熱天時三十幾度著住西裝坐喺𨋢口做written test,俾把usb風扇仔我就算。。。

又試過另一份，過海去到幢大廈搵唔到間公司，睇水牌問看更都唔知有間咁嘢，打去佢電話打極冇人聽，打咗好幾次終於有個印度口音嘅人聽，話轉頭再覆我，又等咗成個鐘，個電話又係打極冇人聽，嬲嬲哋返屋企發現我出咗門口之後佢send email嚟話有個會要開想改時間（嗰陣未有智能手機check email), 唯有當自己柒咗覆佢email約第二日，email留多次電話叫佢有改動直接call我。第二日出去見工嗰陣地鐵一入閘就收到sms話佢見咗個perfect嘅candidate已經決定請佢，但如果我堅持佢都可以見一見我喎。。。俾佢玩咗兩日已經覺得自己好笨柒，即刻轉身出閘返屋企。

係間細公司做cs野做左2年pt $60/h
有日經理叫我幫手處理文件野 我話ok
之前都有幫過手 都係$60/h
都諗住幾好 sem break搵多d錢

之後到臨開始做 佢先話$45/h
話d文件野好簡單

我心諗on9?
$45擺明比d無經驗 岩岩dse完既人
我係到做左咁耐 同期既pt都quit曬
平時有野我都會幫手 有人射波我會頂更
你宜家出$45擺明侮辱緊我
D野簡單 唔代表我無付出
$45比個2年經驗 大學 咁都比得出
之後我直接講我唔會做
間公司真係愈黎愈度縮

幾年前（year 1）
去新港中心間峰壽司見pt
in成2粒幾鐘
講一堆做人道理，講佢啲價值觀
嗰種「袋緊錢入你袋」既語氣我到依家都記得
問我係咪讀緊書，我話係，之後又講佢點努力依家先搵錢多過好多大學生，讀書點無用，做嘢有咩好處，問我聽佢講嘢係咪覺得學到好多嘢，狗唔搭八 仲好驕傲咁講句唔係個個經理好似佢咁好心機in人
隔一陣就問：我講咗咁多啦，你覺得自己係咪真係適合呢份工？唔後悔？
全程聽到我好悶，又唔敢立即起身走人
心捻：我家陣嚟in抹檯執碟咋大佬！

後來in其它餐廳pt都係填form、問下邊啲時間番到，請就請，唔請就等消息，全程唔洗15分鐘，更加覺得in峰壽司件事好智障

個間野最近去食，都無乜客既，收皮

大家講左咁耐，記得開公司名

佢搵幾多呀？
呢啲平民食肆經理頂盡咪2皮幾
我表哥做緊餐廳副店長人工都係19k
以為自己做緊五星級酒店呀？
佢淨係同班大學生fg比咪多囉

關鍵係同interview無關，篩時間，in咁耐

Lm

2) 你應該係in data center? 津貼$1000, 返葵芳都有

我覺得之前份工唔係好啱做又冇乜前景，但因為要還錢就焗住繼續做，日日Hea住過日晨

有一日有間公司個HR 聯絡我話有個位睇我個profile覺得啱我做，叫我去apply

嗰刻我雙眼發光，立即狗衝。

HR之後打畀我約我Interview，叫我預備Profolio，但要求嘅內容又唔係同份工有關嘅

去到Interview，Interviewer插我咩都唔識，仲問我點解會Apply呢份工，中間嘅過程完全被插到體無完膚

但由頭到尾都冇問到同我apply嘅位有關嘅問題

到最後，佢哋問我有冇咩問題，
In到得半條命嘅我返問佢哋，點解你哋冇問同我Apply嘅位相關嘅嘢咁嘅，我再用埋剩低嘅奶力講返我申請個位嘅Job duites⋯⋯

其中一個Interviewer即刻瞪大對眼擰轉頭望另一位

畀人插完一鑊後發現，原來我唔係In緊我本身想做嘅位⋯⋯
其實我In到中間就覺得怪，但個人太緊張唔可以即刻反Cap佢哋

我嗰下嬲到唔係好識畀反應，格硬好有禮貌咁講多謝就走咗
落到去愈諗愈嬲，搵返HR投訴咗一輪

見英語中心接待
約11：00
佢臨時改10：00
我飛的去百幾銀
到左唔見人 門都未開
打俾條仆街佢先話佢有事跟緊
半個鐘內到
結果11：30先到
對唔住都冇句

去見過一間美容公司cs 我寫expected salary 15k
其實嗰時都搵緊18k 之後去到見工 佢話無約過我 但係早兩日條友打左兩次比我reconfirm 好啦 之後等左一輪 又做test又剩 最後開價11k 咁我就話唔做啦 之後佢又唔比我走話可以幫我問下啲大粒可唔可以比多啲我 咁我就坐喺度等左一個鐘 然後佢走出泥同我講可以加多五百比我
我最後就堅決話唔做咁就走左啦 走左一個鐘佢又打比我 問我12k做唔做 多謝哂

試過報過一份工,半年後先打黎叫我in,同佢講已經無興趣再繼續個申請亦都唔會去面試,點知佢好似聽唔明咁收左線後send email黎叫我去in 覆返佢email話唔會去,點知過多幾日send email叫我考慮佢地個offer,我心諗做乜鳩

做完translate written test 一粒鐘，再用15mins 計payroll，然後in 5分鐘後就叫我等消息

好多大公司見工唔畀用 IDE, 同手寫差唔多

絲打搵緊18k點解寫15k

我今年非三大商科fg
岩岩accept左份14.6k 係大公司做
但我填expected salary係16k
會唔會好傻豬

之前搵intern
見到和記企下某公司有份intern
覺得幾啱所以Apply

過咗幾日 hr 打黎約我見工
但咁啱我係旺角波鞋街果邊 嘈到仆街
所以好有禮貌咁解釋我係街到 同問佢可唔可以send 個email confirm
之後佢串柒柒話我哋無依個服務
咁都算啦 鬼叫我係求職果個
唯有唔該佢大聲少少啦
但始終係旺角 有時真係聽唔到咪問多次
佢就開始唔耐煩
咁我果陣都好無奈 心諗你email打個日期、時間同地址唔洗用你一分鐘啦 好過你依加重覆又重覆

然後到佢講地址果陣
HR：咁你抄一抄低啦 地址係香港xx yy路 zzzz大樓
我心諗其實咁大既公司地址上網乜都有啦 咁我都扮抄，打算記低個樓層之後上網再search佢exact location 啦
我：(隔左三四秒）係既（想等佢繼續講埋個樓層啦）
點撚知佢無啦啦發晒老皮
HR：我都未講完！你聽埋我講先得唔得呀！！
我果刻真係o晒嘴 唔知點反應
HR：xx層！咁果日你搵番x小姐就得啦！
講完就大大力cut線

佢cut 完線 我果陣真係想係街到喊
因為我平生都未試過俾人咁惡咁呼喝過

大約十五分鐘之後
有另一位小姐打黎話已經請左人 叫我唔洗再in

果陣我仲好林善，依加好後悔果日冇屌返佢轉頭 周小姐我真係屌你老母呀！就黎停經就收下d脾氣啦！多得你，HR個名先咁臭！

如果你有份工喺手又想走，試吓騎牛搵馬

當你有offer時，發現人工或title唔對路，請立即臨崖勒馬，唔好走住

咁唔係話你現任公司冇問題，咁係代表新公司西過舊公司

試過中環見間公司，一點等到4點幾
個HR遲大到，拎錯CV，沒睇過我嗰份
個中女全程黑面，不停壓價，連續壓三次
唔肯再壓落去，佢西面話經驗不足，返去等

後來In另一間公司成功，幾年後，我公司係佢公司其中一個大客，上佢公司同管理層開會，喺佢CEO同其他經理面前笑住串佢，問佢你哋公司會唔會好似當年見工咁無交代，次次等4,5個鐘先有人服務我啲同事，唔專業

當初請咗第二個
但做咗幾個月走咗
急住搵人replace

睇字都覺得爽

一入去坐低就叫我下星期一返工

之前見左份西工，1st in HR 拎錯人地份cv 見我，我見到佢手拎份cv 唔係我，好心提返佢。之後成功去到2nd in ，本身約 11:00 ，到當日9:00先同我講要改第日18:00 ，好在我未出門！到左果日17:45， hr 竟然打電話來催九我問我去到邊 我當時已在公司樓下打算搭lift 上去啦！好啦急急腳上到去，最終等左1.5小時，條西女人（上司）先來見我，仲要同我講無時間睇我份cv , 問我問題時佢玩whatsapp 笑吟吟！你老尾我表面微笑其實內心吊晒蟹！最後竟然有offer 而且比人壓價話bonus 會有好多... 當時都accept offer 因為之前有成九個月去玩無做野急要錢，間公司比嘅福利又唔錯... 最後做左幾個月間公司執埋笠！你老尾，以後見工搵工都唔搞本地家族企業，西到無人有！公司內裡淫亂又懶散又on9，請埋班管理層只識開公數去玩去食去滾！

仲有下聞，間公司臨執笠前兩個月左右，仲係咁出ad 請人，HR 幫西女人約左人2nd in, 果朝落大雨，西女人唔淋得雨會變人妖，所以唔返工，臨時叫hr 同個candidate 講改期，cls 人地請晒假來見工，你因為落雨唔想返工就一野推左個interview, 唔好成日話90後無交帶唔捱得！

另一間本地上市公司，去見工，約9:30，9:20去到間公司都未有人，黑麻麻，仲要是在工廈，恐L怖怖！到9:30 receptionist 到左，HR 9:45 先返到，叫我去間雜物房等，cls 連正常meeting room 都無間！ 間房有好多舊機器，張木枱係大牌檔果d! 木凳張張唔同，似夜冷舖執返來，之後要做係甘寫 speech 中英文都要！寫到我無心機是九旦寫完走人，HR 仲要同我講個老細脾氣好臭！

仲有間本地公司，去到receptionist 班友仔圍埋傾緊馬經，個老細成個井底蛙，講野7，份工一星期返6日，年假只有七日， fg 都唔會做啦！

咁撚on9等足5個鐘，最後竟然唔要個offer???

最憎呢句：
我地有offer俾到你，但人工就低過expect salary 2-3k。但計埋d年尾bonus除返開可以達到你果個數

有第二個人工同福利都更好嘅offer 嘛
同埋講左bottom line 幾多打黎比offer 都仲要大壓價
要左呢個offer 我就真係on撚99喇

老是常出現....仲要個bonus 唔係guarantee有/有幾多嗰下先仆街
試過做一間公司冇雙糧得 bonus , 嗰年出左600大蚊.....真係多L謝佢請我飲餐茶

好多HR都係咁壓價, 無解

見工就好耐之前啦
反而in人就比較多
有時1次intake in 幾廿人個個問同一堆野答同一堆野都會悶啦 你地班友等in既時候就係我地回氣既時候呀 你都唔想我地hea in嫁？（雖然好多人first impression 唔掂就hea in）

因為嗰時細個 驚寫得高人地見都唔見

in 銀行 , 見完 manager , 再見 senior man , 再見 hr
比埋 offer , 話做埋個 TU checking 會通知我簽約 ,
等左 3 星期唔對路打去 hr 問 , 原來之前 in 我個 hr quit 左 . 無將我資料 handover 比人
後尾 manager 都話好奇怪點解我咁耐先返工

我鍾意你個名

公司請班hr返黎坐咩
問幾條問題都話要回氣

況且你地對applicant咋
態度西少少大部份人都唔敢當場屌你
難為日日對幾十個客個啲員工

我唔係hr
我自己都好多野做仲要in人幫人教仔

經一事蔡一智

我覺得hea in都唔唔專業
可幸我in過既hr起碼態度好

請打字員 咁叫人入黎打30分鐘睇下打到幾多字
點知原來人人打果篇唔同
最尾免費打曬成本書

30分鐘typing test
以前學打字要考試攞爛鬼證書都係打一段仔字測你一分打到幾多
呢啲垃圾公司賤招層出不窮

In教學助理
當日坐低填曬form，坐定定等左約半個鐘
期間旁邊都keep住有人黎填form坐低等
等完之後，啲人出去in完就無返過來，而且in得幾快（望到佢地會經返門口走，知道in完）

最後到我...
一坐低，對方就問我expected salary幾多
我答完，佢就話「其實我地資源有限，只有一萬蚊請呢個位，唔知你仲有冇興趣？」我答無然後起身走人

我心諗，你明知得一皮，拎多啲都唔得，就好心早啲同人講，浪費大家時間

仲浪費左好多張

巴打你真係呢個post最正常果個

其他唔玩9返間公司真係唔正常

錦x堂？

灣仔有間叫pentagon language consultancy 既公司，長期出ad請人，一收到application就俾個written test你 ，其實唔係想請人，係唔夠人做想搵人免費幫佢譯 ，收曬返黎叫同事combine

我有幸入去做過，個老細賤過西，老婆就靚到江美儀咁，唔知點解會跟左個cheap精

係。

in過條八婆
冇啦啦除衫誘惑我

其實佢就長期要人，因為做得最住果個都係年零。
唔叫你應該係睇完你CV知你人工「貴」

等執啦

佢地係有做呢類，原文好多時係D教育水平比較低既人寫出黎。
仲有陪大陸客去領事管見官etc
呢間野你咪撚做啦巴打
去搵下皇后大道中100號、九龍灣APEX，中環ALEX CHAN都咪撚做DICK HUI呢間
佢唔止人工低，係會走數唔出糧架!!!

多謝提醒世人，都好多個月之前嘅事喇，好彩唔請

我係做幾專嘅工作，
有次我同公司HR傾請下屬嘅時候，
我果行做3年正常叫緊20中尾，
公司HR居然話：我覺得你哋唔值囉，海鮮價
最後逼我用15K請個FG，我無屈服
話曬我公司都唔係細，ard 3000人。

果日傾完，即刻有朋友介紹去見工
而家等緊新公司出offer，至少新果間同我有傾有計
亦知道我果行難請人 (at least master)

Exit interview 果日，我一定插死條HR

大把西公司／西HR係想貪平搵Fg 去頂d有經驗ge員工。我之前間公司都算大，有過千員工，一樣係咁。間公司西唔西同有幾多員工無直接關係ge。

一間公司嘅HR真係好重要，
係每一個員工對呢間公司嘅 first impression
好嘅HR係會令人對公司有正面嘅睇法
可惜香港地太多閪HR
不過可能係閪公司先養成咁多閪HR

試過半年前interview,半年後先比offer我

個HR閪到仆街！
我講明FG無能力去做..
佢一句，你請佢返黎train下咪ok lor..

因為hr做啲野阿豬阿狗埋位
train一陣就識做
佢地就以為全部工種都係咁

鬼唔望啲公司炒撚晒佢地
等佢地出去收返fg價

我舊公司HR都好西，話說果陣我公司請人，1日in 幾個，見見下我老細要行開搵我in, 個肥西HR對住我老細就好聲好氣，對住我就西口西面。有個 candidate 講完自介紹之後，其實都聽得出佢唔岩份工ka la. 我都有禮貌咁再問多佢少少野同講解返少少Job duty/nature 比佢聽，總共講左5 min 左右。見完佢之後個肥西HR即刻話我做咩同佢講咁多je，都唔請佢ka la。我心諗，禮貌上點都無理由聽完佢自我介紹就叫佢走ar ma, 問多少少野就當係禮貌又好，比多個機會佢都好ar。

香港地而家D西公司一坑還有一坑深，唉

呢d HR真係好仆街..
我做過 港資、中資、歐資、美資
越港資，d HR越港女..

國際性大公司會好少少，港資衰到貼地..
至少compensation方面，外資出手比較闊綽..
不過預咗做嘢壓力大..

唔知係唔係低技術&無經驗問題，遇到閪HR機會都會大d..
So far 我係 salary 方面，呢幾年都無呢d 壓價經驗.. 係初初1-2年俾人壓過..

咁佢地當時咩反應？

我舊公司係日資，班老細成班都係雙面人，勢利眼，奴性重。相比之下，班HR其實唔算係最仆街果d

上個月first in完無哂消息
跟住兩個禮拜後話另一個position請緊人問我有無興趣
我照去second in，跟住個hr問返first in嘅問題
in完話manager開緊會，叫我返去等third in
結果過左幾日都未有thrid in

你地班垃圾成日想入大公司咪咁lo，你地班港畜成日又話咩大豬樂大快活m 記 襲斷，咁到最後咪又話細公司一腳踼狗都唔做咪比HR 玩，香港完撚左呀啦，bba 無big4 唔好做，工程it 9 無大公司唔好做。大家日後食m 記到老啦

係josdb apply左份IT工
個hr 電話contact我, 然後email比份application form我叫我填好print出黎當日用
點之佢比左份填好哂既我
果個應該係同期同我apply既candidate
全名, 出身日期, 做過d乜全部比我睇哂

到我in果日, 係葵芳區, 上到去佢間公司陰陰沈沈咁
睇個款應該係做物流/出貨
見hr果陣, 佢個態度又西又hea
所以我都唔輸蝕hea下佢

最尾見manager, 個款好似收工準備落場踢波咁
又係hea到pk, 都唔知佢見黎做乜q

我都費事浪費精神回應佢, hea足全程算
見到佢公司個環境, 又臭又污穢都唔想做

然後我再私底下email比果個candidate話呢間公司比左你份野我

另一單又係

間公司蚊型既, 見我果個manager問我過去做過既野
又jer住我以前做過既duty問到勁深入
答完又話我唔夠料, 話offer未必比到我

然後我問返佢, 你地公司d benefit係點? 大假幾多日
佢疾左下, 然後答我跟返最基本既
我: 姐係大假得7日?
佢: 沒錯
我: 得7日邊個會做?
佢即刻西9我面

自此, 所有葵X區 / 新浦崗區果d公司全部blacklist, 全部一撚定係d垃圾狗西公司

你應該send埋比私隱專員公署

我通常會對呢種HR講：「咁我叫老細請個有讀過HR嘅FG番嚟train吓取代你咪得囉」

我呢個經驗係同啲有番咁上下工作經驗嘅巴絲分享。

假設你做同一行做咗5年，有升過，唔算jumpy，總之係跳槽都一定加價甚至升title。咁你通常都係上網搵，搵agents，linkedin呢類去搵工。

有啲公司未請過你呢個level嘅人，有新管理層突然屎忽痕要請你呢種學歷同經驗嘅人幫手「改革」，但又唔知價。

我勸你千祈唔好in呢種公司，因為佢哋會壓你價（相比起其它用開呢種quali嘅人）之餘，仲會對你存有好多不正常幻想、期望....

例如，原本果個部門有3個人，果間公司又另外有幾個部門，老細會認為你黎左可以一人頂3人之餘，仲可睇埋其它部門。

呢種公司，睇落似mnc，查實主要營運地點都係香港。

SD左CV去份工度，自己學歷唔及佢要求，但係都照SD啦，佢又真係打黎約我去IN
點知佢臨INTERVIEW兩個鐘前先打黎話啱啱先睇到我學歷唔夠，要取消個INTERVIEW

仆街agent見好多
有agent幾個星期前whatsapp我話請銀行工 問我有無興趣去見
我本身無理佢 已讀不回
之後隔多個星期又搵我 我嗰排得閒啲 咪應酬下佢 應承左佢上去見
上到去銀行啦 個HR 問我係咪有form交俾佢 我話agent嗰邊無通知我
之後又問我對上兩份工點解無做 係咪因為個上司帶你走 同埋係咪屋企有事所以辭職 我嗰下疾咗俾唔到反應 答佢唔係 係其他原因離開
見完之後
個agent問我見成點
我即刻問佢點解同個hr講大話 吹我對上兩份工走嘅原因 佢先識道歉
愈黎愈憎啲仆街agent
第一，從來未打過俾我，淨係識用whatsapp 係咪宜家啲年輕人唔識打電話？
第二，講大話作故仔 又唔同我請聲
第三，要填form從來無通知過我

D HR講ge野千祈唔好信
我試過俾人水左
辭晒工臨尾1星期話要減1千
講到實牙實齒過試用加返俾我
點知入到去1個月
個HR就走左
原來自己神早跳左船

Last一分工已經知職場可以點黑暗
Black and white 同有無錄音 有無證據 所有野都要留底做自保

咪玩啦，去見AME俾13個人面試，面足6個鐘，仲要水都無支

雖然最後有offer

試過見工見9 點， 做written test 做到10點。咁之後GP in, 成班人on99 坐左3粒鐘等佢個老闆番。成朝無撚食過野，佢黎到我望一望個鐘，佢屌尻我話好趕時間呀，係咁望個鐘。 最後我轉身就走，都on99